---
title: 'Mysql : Buat Database Mysql di Terminal'
layout: post
date: '2020-11-13 00:00:00'
author: irham
tags:
- mysql
- linux
- Tips
categories:
- MYSQL
- LINUX
permalink: "/Buat-Database-Mysql-di-Terminal/"
description: tabase mysql sendiri bisa dibuat dengan _phpmyadmin_  lewat browser untuk
  cara installnya kalian bisa cari tutorialnya sendiri
---

Di postingan sebelumnya kita sudah mengetahui [apa itu mysql dan cara installnya](https://andro-code.my.id/mysql/), kali ini kita akan membuat database mysql di terminal,
<!--more--> 
dan database mysql sendiri bisa dibuat dengan _phpmyadmin_  lewat browser untuk cara installnya kalian bisa cari tutorialnya sendiri.
Baik kalau gitu mari kita mulai saja buat databasenya :


- Masuk ke dalam pengolahan data mysql dengan memasukkan perintah berikut di terminal anda

```
sudo mysql -u root -p
```

Kemudian masukkan password anda yg sudah di setinng sebelumnya 
jika berhasil akan muncul tampilan seperti berikut

{% image https://1.bp.blogspot.com/-_owMToHBEDo/X2pnsfguwBI/AAAAAAAAE5A/FUwWUDGwLOAH25WV2FMkbHR1FsMAVg-owCLcBGAsYHQ/s574/viewmysql.jpg  | mysql %}

- Setelah masuk kita bisa buat database dengan memasukkan perintah 
```
CREATE DATABASE db_name;
```

Ganti **db_name** dengan nama  database yg ingin kita buat, saya akan membuat database dengan nama belajar oh iya setelah kita mengetikkan perintah di mysql jangan lupa kasih tanda ; (titik koma)

```
CREATE DATABASE belajar;
```

jika berhasik akan ada keterangan _Query ok_

{% image https://1.bp.blogspot.com/-I8rphqFsGJ4/X2pnrA1CDeI/AAAAAAAAE40/eYTxnKED-6cbOh_qhyk4GrVrO6QcmA5gQCLcBGAsYHQ/s597/create%2Bdatabase.png | mysql ok %}

Dan untuk mengecek database kita, bisa memasukkan perintah

```
SHOW DATABASE;
```

Maka akan tampil semua database yg sudah pernah kita buat

{% image https://1.bp.blogspot.com/-KKz8xre8vKk/X2pnryqZoZI/AAAAAAAAE44/hD8ijEEJMuQ1c_NjJkHC-0tPX_DFAOAmQCLcBGAsYHQ/s598/showdatabase.png | show mysql %}

Dan untuk perpindah ke halaman database kita bisa mengetikkan perintah 

```
USE db_name;
```

Tadi kita buat database dengan nama belajar, maka masukkan perintah

```
USE belajar;
```
Maka akan tampil seperti ini

{% image https://1.bp.blogspot.com/-euyeQbalxwA/X2pnsT9dtJI/AAAAAAAAE48/EOuX0_gxO6AAuO5QZAuHiX3SayGGUnszwCLcBGAsYHQ/s579/usedb.png | Use mysql %}

Sampai saat ini kita sudah bisa membuat database mysql dengan nama belajar, setelah ini kita bisa membuat table di dalam database belajar.
Untuk membuat table kita bisa memasukkan perintah 

```
CREATE TABLE nama_table (
    id INT AUTO_INCREMENT PRIMARY KEY,
    nama VARCHAR(255),
    alamat VARCHAR(255)
);
```

Ganti **nama_table** dengan nama tabel yg ingin kalian buat, kali ini saya kan membuat nama table dengan nama _siswa_

```
CREATE TABLE siswa(
    id INT AUTO_INCREMENT PRIMARY KEY,
    nama VARCHAR(255),
    alamat VARCHAR(255)
);
```

Jika berhasil akan tampil seperti berikut 

{% image https://1.bp.blogspot.com/-5tK20-K2WZQ/X2pnrMJX2BI/AAAAAAAAE4s/Y0zST5JjUu4YBmXEhklhgcduWzqAtMO-gCLcBGAsYHQ/s597/createtable.png | query ok %}

Untuk memasukkan data ke dalam table siswa kita bisa memasukkan perintah

```
INSERT INTO siswa(nama, alamat) VALUES ("Irham", "Bungu");
```
Ganti data sesuai keinginan anda, dan jika berhasil akan ada keterangan _Query ok_

Untuk melihat data di dalam table siswa kita bisa memasukkan perintah 

```
SELECT * FROM siswa;
```

Untuk **siswa** ganti sesuai dg nama table anda.
Maka tampil seperti berikut

{% image https://1.bp.blogspot.com/-6oEGGbeoaaA/X2pnrF8wAcI/AAAAAAAAE4w/DuwI6PoRk9I5RAconR61VhWzaKOb4fZSACLcBGAsYHQ/s573/lihatdata.png | ok %}

 - Untuk menghapus data pada table bisa memasukkan perinta 
 
```
DELET FROM siswa WHERE id=1;
```
Itu untuk menghapus data berdasarkan id nya.

Dan untuk Menghapus database bisa memasukkan perintah 
```
DROP DATABASE db_name;
```
